劉小麗補選Plan B 李卓人披甲上陣

2018年05月23日

劉小麗補選Plan B 李卓人披甲上陣

劉小麗

【本報訊】今年3.11立法會補選中，被DQ的姚松炎不幸落敗，或促成民主派大團結應對下次九西立會補選。據悉劉小麗很大機會於下周宣佈放棄就DQ案上訴，劉早前就九西再補選的Plan B人選，分別約見各主流民主派政團並取得共識，認為Plan B人選須為具江湖地位、又為各民主派所接受，據聞劉更已說服工黨副主席李卓人出山做Plan B人選。

有學者認為，以李江湖地位可減少民主派就補選分歧，但其支聯會背景會否影響參選，仍存有變數。

記者：呂浩然

經過3.11補選後，立法會尚有新東、九西各一席未補選。九西方面，雖然民主派對於讓劉小麗奪回議席並無很大異議，但在政府任意DQ下，連劉亦自知不能不考慮Plan B人選。日前有報道稱，李卓人或成劉Plan B人選。

據了解，原來劉早前已分別與民主派主流政團商討Plan B人選，據知民主派認為，為免重演姚松炎慘敗及要為Plan B人選初選，有關人選必須具江湖地位，有足夠能力號召選民投票；同時亦能得到各民主派政團接受，願為其盡力助選的人。

李卓人

據知劉小麗亦認同這兩個原則，並表明會以此考慮Plan B人選，而劉與工黨會面後，就決定邀李卓人擔任Plan B人選，而工黨內部及李原則上亦接受，但仍有細節要敲定。有鑑於港府有拖延處理參選人資格前科，為免劉在提名期最後時刻才被DQ，令民主派措手不及，工黨方面已開始準備前期工作。

李卓人早前回覆《蘋果》查詢時，並無否認會成為劉小麗的Plan B人選，只稱目前未決定是否代劉參選，又指民主派正探討不同人選，希望能獲民主派團結支持。

支聯會身份成隱憂

科大社會科學部副教授成名認為，由李卓人作為Plan B人選有兩大好處，一方面是李具江湖地位，令民主派內部出現分歧的機會較小，其次是工運、社運出身的李，或能更好地結合街頭抗爭與議會抗爭兩條路線。不過，成名亦指李的支聯會身份有隱憂，因早前傳出要求結束一黨專政不能參選論，所以李能否參選屬未知數。

上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
40團體聯署反《國歌法》

呢度會唔會組團投梁美芬條靚梁文廣呢？
因為出李卓人我唔信本土派會含能投大中華膠囉！

上次狗西輸白鴿 白鴿巢跌得仲多過民怯老巢

上次宣傳手法真係出問題

九龍西建制泛民4:2既時代即將來臨

以蘋果為首飯民選個日已經賴馮檢基hea做，呢班人永遠一隻手指指人，四隻手指指自己。312仲要鬧選民做乜唔投教授予，永無反省。

泛民打手LIKLN

一係白票一係對家

李卓人 白鴿 支那會 死全族

白票囉 盡量唔投建制狗

俾民協出，其實正確Ｄ，但民協又咪泛民你們到時又咪屌

五毛waiwaiwai

白票除咗比你自我感覺良好啲之外同投建制冇分別

呢個時候係咪應該講不了

你想香港出現希望聯盟好困難，成班友政治潔癖

你班泛民真係好核突...

痴線，咁老都出黎選。
唔通要做到死台止?

李卓人 同送比對家冇乜分別

的確如此，當日選民勸朱凱迪投鬍鬚，朱生叫人勸左地產霸權先搵佢。啲就係尊重選民!

咁點？ 張票本身刻住李卓人個名？
定係我唔投就五毛

兩害取其輕
白票 vs 建制

蠢鳩鍵盤捐血五毛 JR

冇刻
不過你唔好扮到自己唔係投建制咁囉
大方啲認焦土=投共咪算

客觀黎講的確係無咩分別